<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ladrillos y Quetzales</title>
    <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/</link>
    <description>Recent content on Ladrillos y Quetzales</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ladrillosyquetzales.netlify.app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>¿Qué le da valor a un inmueble?</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/blog/2022/12/29/2022-12-29-valor-de-atributos/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/blog/2022/12/29/2022-12-29-valor-de-atributos/</guid>
      <description>ResumenDel valor de una propiedad, ¿cuáto se debe a su localización, metraje, habitaciones y otros atributos? Este post primero discute cómo el valor de una propiedad se puede descomponer en sus atributos, y luego presenta un ejemplo para Ciudad de Guatemala con datos recopilados en línea. El post presenta brevemente la metodología usada, el origen de los datos y la limitación de los resultados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Arriendo de corto o largo plazo?</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/rentabilizar/cortolargo/cortolargo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/rentabilizar/cortolargo/cortolargo/</guid>
      <description>ResumenSi tienes una vivienda para arrendar ¿es más conveniente hacerlo por plazos cortos vía Airbnb u otra plataforma, o por plazos largos con contratos de mínimo seis meses o típicamente un año? Este post discute los costos y beneficios de cada alternativa -monetarios y también no monetarios- y presenta un ejemplo para ilustrar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingresos y gastos</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/rentabilizar/ingresogasto/ingresogasto/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/rentabilizar/ingresogasto/ingresogasto/</guid>
      <description>ResumenSi tienes o planeas tener una vivienda ¿cuáles son los principales ingresos y gastos que debes tener presente para sacarle la máxima rentabilidad posible? Este artículo presenta los ingresos y gastos asociadas a tener una vivienda y presenta un ejemplo para ilustrar. En el artículo se consideran todos los ingresos y costos, pero en el ejemplo se considera una vivienda que se compra con crédito hipotecario y que se alquila por plazos largos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Comprar o arrendar?</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/invertir/comprar/comprar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/invertir/comprar/comprar/</guid>
      <description>ResumenA la hora de elegir una vivienda para vivir ¿es más conveniente comprar y pagar los intereses del crédito hipotecario o arrendar y pagar el alquiler? Este post discute los costos y beneficios de cada alternativa -monetarios y también no monetarios- y presenta un ejemplo para ilustrar. El post asume que la compra se hace con un crédito hipotecario, y se enfoca en el primer año para mantener el análisis simple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuánto pagar por una propiedad?</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/invertir/pagar/pagar/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/invertir/pagar/pagar/</guid>
      <description>ResumenSi estás buscando comprar una propiedad, ¿cómo puedes saber si el precio que te están ofreciendo es bueno? Aquí se introduce el método de valoración por flujo libre de caja descontado y se presenta un ejemplo para ilustrar. Se discuten las limitaciones del método, explicita y discute los supuestos necesarios para superar dichas limitaciones y explora la sensibilidad de los resultados a los supuestos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/contact/</guid>
      <description>¿Necesitas algo más? El blog transmite todo el conocimiento que tengo que estimo útil para otras personas que quieran invertir en bienes raíces. Aún así, si tienes dudas de algo o por algún otro motivo quieres contactarme puedes hacerlo a correo@algo.com</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Glosario</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/glosario/glosario/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/glosario/glosario/</guid>
      <description>IUSIImpuesto Único sobre Inmuebles. Este es un impuesto nacido bajo la Ley del Impuesto Único sobre Inmuebles, basado en el valor de los inmuebles situados en el territorio de la República. Este impuesto es recaudado por las municipalidades y a su beneficio. El impuesto es gradual según especifica la siguiente tabla:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre el blog</title>
      <link>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/inicio/sobre/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ladrillosyquetzales.netlify.app/inicio/sobre/</guid>
      <description>Objetivo Este blog es un espacio de análisis sobre inversión inmobiliaria en Guatemala. Aquí se discuten los potenciales beneficios de comprar inmuebles, detallando qué se debe hacer para maximizar ingresos, minimizar costos y evitar errores.
Origen Decidí armar este blog porque cometí muchos errores al invertir en mis primeras propiedades, y pensé que sería útil compartir aprendizajes para que otros puedan evitarlos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
